如果政府俾咁樣既讓步offer嘅話大家會唔會接受

利申咗先，小弟純粹忽發奇想，諗到以下嘅條款

老實講我都覺得呢個方案並唔係終極成果，但係如果政府提出以下既互相讓步方案，大家會唔會接受？

覺得尚且可以接受嘅請正評
覺得唔掂/不能接受嘅請負評

以下都係對應五大訴求去提出嘅
相信除咗各位手足嘅要求之外，黑警/藍絲人士嘅利益都可以考慮到
而且以下嘅訴求對政府而言係捆綁式的，即係唔可以只接受部分條款，只可全盤接受
理論上如果政府只引用部分條款既話，可能會因上述條款侵犯咗我嘅版權（我唔係法律撚）

訴求一：徹底撤回修例
分析：
呢嗰真係無得傾，亦都係基本盤
對應條款：
徹底撤回修例，同時保證每一百五十張單程證、智能燈柱及社會信用系統等幾多實施中港融合嘅政策會即時停止/煞停/必不實施

訴求二：成立獨立調查委員會
分析：
呢個亦都係冇得傾嘅，而且要賦予呢個委員會實權
對應條款：
成立由9名高等法院上訴庭/終審庭法官主導並有投票權嘅獨調會，並同時分別委派三名泛民主派議員以及三名建制派議員以無投票權但係有發現權嘅方式列席該委員會
該委員會所作出嘅報告，將包含對本次事件內濫用職權/犯法嘅嘅官員/警員作出紀律處分甚至問責革職嘅建議，而呢啲建議必須切實執行。
該調查委員會可會同廉政公署及警務處進行資料/證據交流，其調查結果不會造成刑事責任，其調查範圍廣泛，包括：
1. 示威者
2. 警察，包括對現時警隊架構以至整個組織作出檢討
3. 政府高層以至各部門
4. 公營機構如港鐵
5. 疑似黑社會
6. 是否有非本港勢力/機構干預本次事件
該獨立調查委員會必須與每月/每兩個月提交進度報告，並與一年內提交令人信服的中期報告，並在兩年來提交最終報告。其報告必須將全民供公眾參閱，不得遺漏。

訴求三四：撤銷所有示威者控罪、（刑事）追究濫權警察、撤回暴動定性
分析：
暴動定性其實真係廢話嚟，因為係咪暴動要等法官判。
而呢次事件入面不論雙方是對是錯，不論原因，不論立場，但係雙方都有一定數量嘅人員係犯咗法律。而法律係人人平等的，唔可以話某一方嘅立場係啱嘅所以就唔追究，咁樣唔合理嘅。
但係係呢件事入面，追求起嚟，無論係示威者同埋警察，以至政府官員都會受到漫長嘅調查以及司法程序纏繞，同時每天都要承受被定罪嘅恐懼。加上以今次事件入面雙方要追究起來，恐怕有幾百甚至幾千人需要收到追究，咁樣嘅情況係非常耗費司法資源的。所以小弟提出一個折衷嘅方法去處理呢件事，同時最快令事件平息下來
對應條款：
由特首/立法會立法將由 6 月 9 日起到發佈當日嘅所有警察、官員以及相關市民的有關刑事責任進行特赦，永不追究，但係有以下例外：
1. 7月21日元朗事件中，身穿白色衣服追打市民的懷疑三合會人士不受此特赦影響，其刑責將繼續受追究。

同時，雖然警務人員不受刑責，但在因投訴而進行紀律聆訊/在獨立調查委員會進行調查後，被證實違法警察通例/本港法例者，仍需收到紀律處分甚至革職並失去長俸，其處分結果必須為全港市民以及傳媒監察，並設立公開聆訊。同時，警隊亦需要按照委員會的建議作出整頓。

至於所有香港市民以及警務人員在本次事件中所受到的人身傷害以及財產損失，由特區政府作出全額賠償。

訴求五：立即實行雙真普選
分析：
老實講，我都想真係可以有雙真普選。但係以現時香港嘅民意狀況黎睇，一旦進行雙真普選，整個管治架構包括行政長官、立法會以及區議會，都必然會成為泛民主派既天下。咁樣嘅結果固然對香港人係完美結局，但係對共產黨嚟講，無疑於對香港全面失去控制。以習近平主席越趨強硬既態度嚟講，小弟認為中央寧願出動解放軍都唔會容許呢件事發生，所以點都要俾中央有少許控制權。
對應條款：
於立法會實施真普選，撤銷功能組別，一人一票選特首。呢個位可以令泛民主派基本控制整個立法會，與行政機關制衡。
將特首選舉程序改成以下幾步，並將法定最低：
1. 透過公民提名/立法會議員提名推舉特首候選人
2. 人選經中央人民政府篩選，確保中央支持其任命（與5擇其一）
3. 將所有獲提名者進行第一輪一人一票選舉
4. 中央人民政府對最高得票者進行認證，確保其一旦當選會被任命（與2擇其一）
5. 如第一輪選舉中，最高得票者未能過半數，則全港市民對其進行第二輪投票。第二輪投票為信任票。
6. 如最高得票者獲過半數支持，則當選。如未能獲得過半數支持，則重回第一步，直至選出特首，期間由前任特首擔任看守特首。
唔期望中央會俾一個民主派既人擔任特首，但係咁樣嘅機制可以令中央指派一個溫和民主派（例如曾鈺成）或者一啲有威望嘅社會人士去做特首。咁既話亦都算係一個折衷方法，呢個特首某程度上亦都會因為選票問題而唔敢有太大動作，而且由民主派主導嘅立法會亦都可以制衡返佢地嘅勢力，對中央以及香港人都係有利嘅。

希望特區以及中央政府都肯一人讓一步啦，呢件事繼續發酵落去就真係要攬炒了，老實講對大家都冇好處。我地要民主、公義，中央要香港嚟搵錢，解決到問題嘅話大家都好的。

其實比較好嘅做法係將林鄭呢啲儘快xx收咗皮先，然後等下任/看守特首提出呢啲條款，因為林鄭呢條xx真係次次出嚟講野都可以由讓步加鹽加醋到變挑釁。

推

不能接受
五大訴求
缺一不可

如果刑事檢控警犬嘅話
我睇班狗暴動都似

仲會係有槍嘅暴動

不能接受
五大訴求
缺一不可

歡迎共產黨攬炒

真普選冇得退
班狗就開槍嗰啲一定要受刑
其他有得斟酌

一定要有普選先，其他是憲政民主政府處理的事
五大訴求，普選為先

點解仲會信中共會比自由你

佢哋咁問心無愧點撚解唔送佢哋上法庭？
唔撚上佢哋都依家社會性死亡其實差唔撚多

普選，然後義士一定要釋放
狗如果是褫奪居民身份並流放大陸可以是退讓

其實獨立調查會，背後有個前提，就係律政司肯落charge

律政司唔落charge，你搵埋侵侵過黎，都無用

set 多個例外係造成他人身處嚴重傷害/死亡

法律面前人人平等喎
對政府黎講
一係大家都特赦
一係大家都上法庭
淨係特赦示威者但係警察要坐監既話
警察暴動都似
我地呢啲冇牙嘅冇乜所謂
警察荷槍實彈就
當年icac俾人圍

如果唔告但係整到佢地冇左份工+失去長俸嘅話大家會唔會接受
講緊兩邊都唔告

exactly
我係林鄭 69 夜晚跪低講暫緩應該一早無事
搞到維尼咁不堪
害到支爆

傻啦
個政府一樣都唔會聽

當俾個讓步建議佢啦
佢都要兼顧警犬利益嘅

之前有post講過，革職都可以照有長俸

比唔比長俸係狗處決定

而且係用緊我交既稅

有讓步先再討論 空中樓閣 沈啦好唔好

所以係講明冇長俸
dklm 七警刑事判入咗都可以冇長俸

唔好幫政府諗辦法拆，訴求係度，點拆係佢地責任
總之五大訴求， 決一不可，無讓步空間

打咁撚多字FF

就係俾個建議佢
林鄭太弱智

好老實講佢而家搞到咁嘅地步
佢回應哂五大訴求都唔會淋熄到香港人把火
Ultimate goal係香港獨立

chatge個邊真係睇官會唔會判公民抗命
畢竟以public interests行先既行動可以儘量幫，
但注意呢樣唔係絕對可以作為抗辯理由，
因為嚴重既罪案都係會被定罪

歡迎

學你話齋，佢要顧及犬感受，

一郁犬福利，一定會反咬

犬自己唔收手，無人幫到佢地

就算係公民抗命點都會有刑罰
最多輕判守行為

最大問題係只會charge一兩隻犬做樣，然後charge一大堆市民

一定無可能fair charge

郁福利係慢性剝削
而且佢唔洗寫得咁明顯
可以話：獨立調查委員會將審視因紀律問題離職的警員的退休後福利
毅進狗邊會諗到咁多

所以就係想睇下如果雙方特赦會唔會比雙方控告好
咁對我哋係有利的

再加一條嚴格依照警察通例
對上級有違背者革職
大部分狗都係搵食啫

唔洗ff, 政府擺明寸步不讓, 呢場仗一定係打到底

一定要檢控當時指揮官同所有高層
再取消獨立薪酬報表

已經過左最佳處理時機 發展到依家已經唔係單單獨立委員會可以解決到黑警問題

咁同解散班狗冇乜分別 真係已經拆唔到

既然中央唔出解放軍
只要大家開始玩分區示威
每區有一萬人就已經夠

啲警察好快就散

到時警察收咗皮
政府一係屈服一係出解放軍
係中央打貿易戰同埋怕支爆嘅情況下
出解放軍都係冇乜可能
咁就剩低跪低一途了

取消獨立薪酬但係不刑事檢控，最盡革職無長俸有冇得傾
你要佢地坐監暴動都似
以前拉過咁多人落去
你估班犯唔好好招呼佢？

推！如果係咁我支持到底

一開頭就可以平息又唔肯做
到依家已經返唔到轉頭
一係六大訴求
一係聽日全香港警狗全家死清光

唔要佢讓步 要佢跪底認錯

政府冇可能做到 班狗就係為錢做 政府取消獨立薪酬班偽進仔一定屌鬼 偽進散仔係佔最多

所以咪話林鄭on99
感覺再升級多一兩個月
分分鐘玩到真槍革命
越拖對佢越冇好處
反正到左嗰個地步
學生們都唔洗返學了
仲唔出黎「搞事」

唔駛取消
可以交由獨立調查委員會「檢討」

認完錯道完歉冇實際行動有l用

玩真槍就會有大量接放學活動
依家就算裝備咁唔對等, 都仍然有可以對抗既假象
當真正無法對抗, 絕望既時候
示威者係唔會返屋企訓覺就算
既然正面對抗無辦法
自然就會有大量更暴力更黑暗既手段

中共篩完都算真普選?邊忽真呀 睇過

讓你老母
開左咁多槍 而家先講和

FF太多 收收皮先

仲要好似而家教師咁年年簽contract

咁會番番去獨立委員會組成問題 唔係民選政府帶頭太難滿足到我地

五大訴求
缺一不可

在絕對法理上是對的
但政治倫理上是錯的：
/普選和普選後的政府是抗爭者帶來的
控告抗爭者的權力在民主政府手上/
因為這次是更改制度，政治倫理出現真空和政府合法性動搖，單靠法律不可解決。
民主政府若忽略政治倫理而作出大控告的話，就代表之前人民抗爭的錯的，前朝政府是合法的，民主政府等同自打嘴巴。
至於警察，伏法當然最好，但最後是靠民主政府的政術處理；因為政府最終只能依靠武裝部隊執法，控告力量太大會造成反彈，令民主政府受壓。但至少都要革職查辦。

應該係接放學先有真槍
接晒啲人放學
咁分區學校咪無人囉
無人嘅話啲暴徒咪可以去學校攞書睇
到時咪武力革命囉

雖然未實現到普選， 但想問， 俾你真係有普選
中共都可以用DQ, 修改普本法 filter 走佢地唔想要既人？？？

就算真普選到
基本法都好似寫明要中央任命

最好佢哋快d拎槍暴動
我哋就係屋企睇直播
到時佢哋同解放軍打
都唔知幾多花生

又啱
如果真普選完要中央任命得唔得呢？
正如你算個何君堯做特首出黎啲人會暴動一樣
你選個長毛出黎做特首既話中央又點會肯
但係如果選個曾鈺成/李柱銘出嚟大家又肯唔肯呢

有條件投降點都好過革命掛
而家唔讓步就真係攬炒

對小熊維尼都無利

冇得傾 一定要charge班狗

charge 狗嘅話點都要拉埋班手足落水
但係兩邊一齊不刑事檢控嘅話可能有得傾

解放軍已經唔係一個 option

係跪底滿足五大訴求雙普選

一旦死咗人就真係無得猛
而家已經係讓步最後死線

前線落過單 唔刑事檢控都係會比狗搞

但係你咁樣放走d狗更加助長佢地

只要五大訴求...其他唔洗諗....

咁益佢 起碼要佢食飯都面罩啦

ffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffffff

唔charge但係紀律處分到革職
咁都可以打走啲狗嘅

不過依照陶傑講法
共產黨一向講「黨指揮槍」
無可能俾你班有槍嘅主導
所以呢班警犬今次玩到咁大
走去鬧翻高官轉頭
到時一定俾人清算
差在未清算啫
共產黨玩開慢性

革命嘅話
中共咪冇左香港呢條輸入輸出錢管道
仲唔害到內地支爆？

企硬，讓步衰硬。

武力革命到無條件投降嘅話恐怕所有高官+警察性命不保/慢慢坐監
而家有條件投降嘅話仲可以攞番少少控制權

徐步高翻案可以釘死d大狗
好撚心寒既發現 求大家真係入黎睇下 關於徐步高案

徐步高案幕後黑手現形

=之前袋住先個方案 除非同時將立法會變真普選制取消功能組別 而政府冇權dq議員 咁就有得諗下

其實我同你同立場
之不過我就沉默唔講出
因為我知連登仔一定唔buy 你務實呢套
佢地要既野根本就係空中樓閣
所有野都要一蹴而就 一定要一步到位
完全無妥協既餘地
講真就算林鄭肯傾都嘥尻氣
雙方各執一詞 堅守立場 無曬討論空間
邊可能有結果呀？

我贊成有d基本算底線一定要守
如撤回逃犯條例修訂同成立獨立調查委員會一定係鐵膽
政府都可以妥協傾掂數
無呢d前提 傾都無用
但只有撤銷示威者控罪呢方面真係對政府黎講係極之困難 無妥協空間
因為第一違法達義 公民抗命 係對法律既衝擊
法律係最後一條防線
如果犯完法又唔駛承擔任何罪名
咁要法律黎做咩？
法律既尊嚴蕩而無存
日後又因23條立法或普選制度又被ban
又出黎抗爭唔駛負後果
個個都變身勇武派
玩野又無成本 怕咩姐
果陣會一於打柒特首 又或者搞更加大既事件 泄憤
個個拎住公民抗命既牌頭 犯罪但唔駛負責任
香港咁玩法遲早玩完
因為連法治最基礎既因素 守法 都無埋
大家都揀d岩自己既法律黎守 唔岩自己既法律就係唔守 係惡法
咁樣對香港真係好咩？
總言而之 我覺得違法達義係岩既 但相應地要承擔返法律既後果 咁樣先彰顯到法律至高無上既尊嚴地位 令到其他人都會繼續守法

正如蘇格拉底因為當時既法律缺陷入獄而被判飲鳩自殺
蘇格拉底毫不猶豫飲左
雖然佢係無做錯到 而係因為法律有所缺陷先有罪
但佢無揀逃走而係服用毒藥
因為佢知道衝擊法律既後果係嚴重既
人人唔守法既代價更加大

雖然係咁 我支持公呢抗命可作為減刑理由 因為違法達義係公共性既 係高尚既情操

講左咁多 我都預左好多連登仔dislike 同負評
無睇d法律哲學既書既人 係咁上下智商架啦
被感性支配 唔用下腦諗野

我以為我地已經講得好清楚
五大訴求呀

同埋佢地擺到明 玩野架啦 訴求之後再進一步訴求 訴求到要滿足曬佢地所有需求為止

佢地根本就係打蛇隨棍上 趁個勢係自己到 有風駛盡里 拎到所有野為止

所以撤回同成立獨立調查委員會 果d 部分訴求 佢地永不收貨 抗爭到直至所有野都拎到為止

部分同意你嘅講法
但係呢次事件入面
要告既話真係監獄都唔夠位坐
所以就想睇下雙方特赦有冇可能work到
狗可以再紀律處分
手足坐監對大家好咩

就算係泛民又點
起碼會有本土上去
建制減少
咩叫比翻少少權中央？你知唔知共產黨點樣入侵國民黨？

呢個係安慰獎黎

如果堅持5個訴求缺一不可 結果只會一個都無
我相信林鄭係等緊今次第一個暴動判刑

其實係袋住先
俾民主派控制晒既話
對中央嚟講同失去國家主權/割讓俾英美冇分別
但係可以預見要港人首肯嘅話一定係個中間派
我地唔可以 vote them in
但係可以 vote them out

取消功能組別係必定的
或者可以列席但係冇投票權
dq權應該要立法收咗皮佢

坦白講 同我諗法一樣 如果成立獨立調查委員會，而且向佢地追究刑責，班狗暴動都似，唔止冇咗份工，甚至好似七警要坐監，再加上佢地有槍權，對政府嚟講威脅仲大過示威者

我認為有必要獨立調查，將佢地所有嘅暴行搵出嚟，等一啲被蒙蔽嘅市民知道事情真相，但可以好似77年咁樣特赥警察

如果兩邊都要告，我寜願兩邊都唔好吿如果你兩邊都告只會得罪哂兩邊，釋放所有義士同特赥差佬先係解決成個問題嘅方法，而且我個人認為救義士係五大訴求中最重要，僅次於雙真普選

但依加冇人知可以點做，先可以令政府回應訴求

雙普選對中央嚟講係一個長遠問題
但係警察暴動係一個眼前嘅問題

如果真雙普選但係雙方特赦有無得傾

計ff想平息成件事

柒婆徹回，成立獨立週查將個波推比溫和派
完成3樣，普選中央唔會比你架啦，知情人士宜家都頭痕11月點搞
溫和派比人感覺苦口婆心，推一次性特赦，等下個強硬既就知無呢支歌仔唱

小弟只睇到咁

就係咁

做啲會有實際影響嘅
例如大罷工/全面罷駛
尤其是係交通工具同埋公務員
不過要大家齊心先得

打仗係攬炒

如果俾埋雙真普選呢？

真暴動既話
去差館大把啦

但係都是真係玩完

其實唔駛咁早諗minpay,而家係開offer等佢諗，你咁早講定minpay其實變相搞分化
第一三毛借機帶風向
其二港共知你底線開價
其三係呢度講一定拗
點找數係借錢個個求人傾，唔係放數個個開綠燈

琴日陽光咁講
支共只係要香港人再次係佢SET好嘅箱入面爭取
利用恐懼、唔想亂、疲累心態、給香港人少少甜頭
實際係更強烈打壓到香港永不返身
就好似林鄭嘅天星喜貼街
支共會休息但不會放棄進逼
SET底線只係做分化、統戰
幾十年都係先滅最有力、最威脅嘅敵人
之後清洗無力和理非
支共KO國民黨,之後對付支持自己嘅知識分子
支共真係好驚出老解,香港冧

所以要出櫃揸莊
支共欺善怕惡好驚出老解,香港冧、引起支爆
我地就係支共個春袋條賓周
用下體控制大腦
香港人先係莊
點樣玩由香港人話事

就係幫佢諗吓
中共就話真係大把人才啫
港共你睇下咩巴基斯坦博士就知
根本有能力嘅人都不屑於幫佢做野

所以要雙普選將佢徹底收皮

唔好諗，堅守5大訴求，講完

歸納下先

1. 終極撤銷+即時停止/煞停所有企圖中港融合政策
2. 具實權的獨立調查委員會，報告上的建議必須執行
3. 雙方除黑社會外特赦，但係黑警要紀律處分，革職失去長俸
4. 全面實施雙真普選，不准dq，但係中央可以對行政長官守尾門（其實按照基本法喺不嬲都得，不過會好難睇，設計上係真係選到長毛等人先用）
以上條款只能捆綁接受，不能只接受其中一部分

你諗多咗啦

我都想，但選舉佢地都咁頭痕，點會放個普選比你
如果下屆立法會大部分民主派咁會唔會成立到獨立調查？

雙普選換警察特赦但係紀律處分
咁其實算抵啦

要警察坐監既話真係暴動
佢地對示威者都咁
可想而知佢哋平時點對班返
要佢地坐監真係gg

尋日炒車直頭想佢地死，政府仲唔解決問題有黑警乜事死都好我都出去開香檳

dqdqdqdqdqdqdqdq，全部保皇當選

我覺得佢地會揀比晒黑警去坐監，政治就係咁

黑警會整頓
但只會慢慢清算
要佢地坐監嘅話會重現當年警廉風波